民族黨單嘢 湯家驊為保安局辯護 又被秒殺

Edward Wong:

簡直不知所謂

在X v Italy, App No 6741/74 (European Commission on Human Rights, Plenary, 21 May 1976)一案中，歐洲人權委員會（而非歐洲人權法庭）指禁止法西斯主義者組黨並無構成歧視，因其追求的目的 - 即保護民主體制 - 為合法目的。委員會從無如你所指拒絕任何主張推翻現行政治體制的人的結社自由，更無直接將推翻現行政治體制等同「危及在這政冶體制下之人民享有之權利和自由」。

自1976年後，X v Italy從未獲歐洲人權法院或歐洲人權委員會確認或引用。無論如何，不論X v Italy作為案例的法律效力為何，歐洲人權法院早於2000年Sadak and Others v Turkey, App No 25144/94, 26149/95, 26150/95, 26151/95, 26152/95, 26154/95, 27100/95, 27101/95 & 26153/95 (ECtHR, 30 May 2000)一案中，認為單憑X v Italy，不能直接構成解散分離主義政黨的法律依據。

湯家驊資深大律師，你可否停止（我希望不是故意地）扭曲國際人權法（尤其是《歐洲人權公約》）？

push

like．reply．1m

又係比卡超大狀
次次十一哥都俾佢秒殺

比卡超又黎

香港需要更多比卡超
啲妖言惑眾嘅狀棍實在害人不淺

禁止法西斯
係都中共&愛字頭先啦

有11哥嘅地方就有比卡超

瘋狂追殺11哥

法西斯個case係響意大利嘅
咁湯家驊用呢個case合理化警方建議啊嘛
咁咪用返呢個case駁佢囉

中共&愛字頭暫時應該咪spread去意大利

所以衰十一也是社團活動

個留言

多於一人

Edward Wong:
歐洲人權法院歷年來不只一次裁定，尋求獨立的分離主義政黨，即使其主張和現行的政治體制原則有所衝突，但只要沒有直接鼓吹暴力，獨立主張本身沒有違反民主原則，政府因此而懲罰分離主義政黨（尤其是採取解散政黨此最嚴重的手段），是嚴重侵犯結社自由。

'56. ... [T]he interference at issue in the present case was radical: the applicant party was dissolved with immediate effect. Such a drastic measure requires very serious reasons by way of justification before it could be considered proportionate to the legitimate aim pursued; it would be warranted only in the most serious cases.

...

59 The Court considers that it was not unreasonable for the authorities to suspect that certain leaders or members of the applicant party harboured separatist views and had a political agenda that included the notion of autonomy for the region of Pirin Macedonia or even its secession from Bulgaria. However, it reiterates that a political party may campaign for a change in the legal and constitutional structures of the state on two conditions: first, the means used to that end must in every respect be legal and democratic, and secondly, the change proposed must itself be compatible with fundamental democratic principles. There is no indication that these conditions were not present in the case at hand.

60 As regards the first condition, it is noteworthy that on none of the occasions cited by the Constitutional Court in its judgment the applicant party's leaders and members hinted at any intention to use violence or any other undemocratic means to achieve their aims. There is, furthermore, no indication in the case file that any practical actions were undertaken by the applicant party which could pose a threat to Bulgaria's national security. In this connection, the Court observes that the incidents referred to by the Constitutional Court were rallies, speeches, press conferences, letters or maps, in which members of the applicant party or of its predecessor organisations had stated that there existed a Macedonian minority in Bulgaria and that the Pirin region was not part of Bulgaria, and had made certain peaceful demands in that respect.

61 Concerning the second condition, the Court considers that even if it may be assumed that the political project advocated by the applicant party was indeed the autonomy or even secession of Pirin Macedonia, this does not automatically mean that it was at variance with the principles of democracy. ...

“the fact that a group of persons calls for autonomy or even requests secession of part of the country's territory — thus demanding fundamental constitutional and territorial changes — cannot automatically justify a prohibition of its assemblies”.

... The mere fact that a political party calls for autonomy or even requests secession of part of the country's territory is not a sufficient basis to justify its dissolution on national security grounds. In a democratic society based on the rule of law, political ideas which challenge the existing order without putting into question the tenets of democracy, and whose realisation is advocated by peaceful means must be afforded a proper opportunity of expression through, inter alia, participation in the political process. However shocking and unacceptable the statements of the applicant party's leaders and members may appear to the authorities or the majority of the population and however illegitimate their demands may be, they do not appear to warrant the impugned interference. The fact that the applicant party's political programme was considered incompatible with the current principles and structures of the Bulgarian State does not make it incompatible with the rules and principles of democracy. It is of the essence of democracy to allow diverse political programmes to be proposed and debated, even those that call into question the way a state is currently organised, provided that they do not harm democracy itself. ...

62. In sum, the Court considers that there did not exist a pressing social need to order the applicant party’s dissolution and that the dissolution was thus not necessary in a democratic society, within the meaning of Article 11 of the Convention.'

- United Macedonian Organisation Ilinden-Pirin v Bulgaria (2006) 43 EHRR 52

呢單野打上法庭政府好大機會輸，除非支那釋法
根據普通法呢個人係徹底違反結社自由

除非支那釋法

如果真係上法庭
我賭一定釋法

梁游單嘢已經好清楚

垃圾湯

起碼證明鬼佬既普通法框架之下已經提供足夠保障比公民
係你地班支那小農搞釋法破壞
支那同西方既分野就更加明顯
香港既西洋鏡就會徹底被拆穿

上次戴妖個次好似都係佢秒殺湯渣

講經咩，特首話得就得啦

佢敢釋法就真係好啦

呢隻香港比卡超勁過真個隻好多

十一

湯渣華

我好撚憎港共仲keep佢「法治」既西洋鏡呃神騙鬼
拆穿佢攬炒好過

提倡推翻一國兩制既黨派要取締

共黨直頭用行動去推翻一國兩制，實行一國一制，咁特首係咪又可以取締共黨🤔

雪廠街

你咁講係無意義，因為一國兩制解釋權係共產黨自己度
重點係唔可以再比共產黨用一國兩制呢塊假面具黎呃人

真係好想鬼老知道大陸哩點run 佢地既business 佢地重係好睇輕大陸哩既做法
得侵侵一個 其實我都驚幾年之後又比返左膠做總統 彈回原型就大撚獲
雖然唔知大陸挨唔挨到呢2 3 年

毒撚比卡超又出動

11哥真係慘， 又比人秒

我理解出黎，係咪即係話共產黨視民族黨為法西斯政黨？

快啲取消香港關係法

in Pikachu we trust

主張分離以達到自由既分離主義，同主張消滅民主自由制度既法西斯主義，根本無可比性

問題係 國際社會嘅反應會點
一日外國利益不變的話
就算香港法治蕩然無存都未必有乜改變

應該係話 湯家驊將民族黨類比為法西斯政黨
因為個案例係佢舉嘅
只不過唔熟書所以畀人屌返轉頭

不過無所謂啦 反正湯家驊都畀比卡超屌慣

小丑呢啫

其實如果用呢個案例黎做，工聯會係最大機會俾人用社團條例勒令解散既政黨

可比性就一定無
重點唔係佢地係咪法西斯
而係共產黨宣布某人係法西斯主義者

如果共產黨宣布他人係法西斯主義者，宣布香港獨派係法西斯組織
咁差唔多可以肯定
香港必然獨立

淚

比卡超

比卡超正解

再新少少嘅案例HADEP v Turkey (2013) 56 EHRR 5，歐洲人權法庭直頭開到口話對「保持領土完整」係咪可以作為解散政黨嘅合法目的(legitimate aim)有保留。

[44] The Court observes that the Constitutional Court decided to dissolve HADEP because it was deemed to be centre of illegal activities against the indivisible unity of the state within its nation. Contrary to what was submitted by the Government, however, the Court has hesitations as to whether the dissolution of a political party in order to maintain the indivisible unity of the state with its nation can be said to have pursued the legitimate aims of preventing disorder, protecting the rights of others and protecting territorial integrity and thus preserving national security.

推爆湯渣條撚樣

簡而精

[img]

要講法西斯或者納粹，中共似好多

好似之前都係佢

湯十一

Push

雪

所以唔係講笑，普通市民有小小法律知識對生活係好有用。
依家擺明係教育制度冇教我地呢樣嘢，
所以香港人自己都要自強。

李乞強呢頭去歐洲求救，班太監奴才又過歐洲法律一棟

湯十一轉個頭又會話每個國家有自己既憲法制度

廠

資深大律師 湯家驊

仲有幾多含淚證據俾人揸住呀？